點先可以更加有動力？

日日好似無乜動力做嘢咁
hea下hea下又一日 忽然覺得唔應該再浪費時間
但又的唔起心肝專心做嘢
有無人有類似經歷？
應該如何是好

每日比前一日較早5分鐘起床番工

無工番

做運動

短期 運動
長期 閱讀
早排有條youtube 分享

本身都有睇書
但有時個人咩都唔想做或者想推遲
係唔係應該由做運動重拾返閱讀習慣

聽朝訓醒， 落街跑兩個圈自己feel 下

搵日試下

跑左幾分鐘已經想嘔 點算

聽日跑比今日再多5分鐘～～ 殺呀！！

好！！！

成日都覺得冇動力係源於自己根本唔想做嗰樣嘢
咁不如去搵自己想做嘅事

微習慣：簡單到不可能失敗的自我管理法則
你search下微習慣，就會見到呢本書
「微習慣，顧名思義就是微小的習慣。那麼它要微小到什麼地步才算合格呢？作者史蒂芬·蓋斯在《微習慣，簡單到不可能失敗的自我管理法則》一書中反覆強調：微習慣就是我們根據自己想要養成的好習慣拆解而來的小到不能再小，小到不可思議的微小的目標，例如作者的「每天做1個伏地挺身」、「每天閱讀2頁書」、「每天寫50字的文章」。

而這些微小目標的實現，也正是微習慣極大優勢的體現：實現微習慣基本不需要耗費意志力，很容易實現，也很容易堅持下去。我們在不知不覺中堅持微習慣的時間久了，自然就能形成習慣了，而此時大腦也不會再做抵抗，我們也就順其自然地完成了習慣的養成過程。」

原文網址：

我上個月都hea左
多左時間反而冇咁珍惜時間
但其實我已經唔細 唔可以咁

但我個人點令自己有番動力呢
就係諗下人生/黎緊幾年既end goal
再諗下自己仲好有距離就會珍惜時間
最緊要係有目標

另外就係執野
執好全部塞左5-10年既野(eg 房 文件 email)
個腦都清晰啲
接下來就有腦容量做應該/想做既野

睇與成功有約

人生無常兼且短暫, 想做既事唔好等即刻做
唔好拖, 因為一拖就唔會做

呢樣嘢其實好矛盾
人好多時候都知人生短暫 唔想浪費時間
但實際做嗰下係好難

係咪因為對於世界嘅認識太少？
乜都睇下search下 有興趣就繼續search 然後再實踐
諗下自己對咩有興趣 戶外？室內？
再慢慢收窄範圍

好

屌閪

努力廢落去